<h1 id="medo-da-ira-vindoura">Medo da Ira Vindoura</h1>
<h2 id="o-sexto-selo-ap-6.12-17">O Sexto Selo <em>(Ap 6.12-17)</em></h2>
<hr />
<p><strong>Salmo 7.11</strong></p>
<blockquote>
<p>Deus é justo juiz; todos os dias ele mostra sua ira contra os
perversos.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Tessalonicenses 5.1-4</strong></p>
<blockquote>
<p>Não é necessário, irmãos, que eu lhes escreva sobre quando e como
tudo isso acontecerá, pois vocês sabem muito bem que o dia do Senhor
virá inesperadamente, como ladrão à noite.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>Quando as pessoas disserem: “Tudo está em paz e seguro”, então o
desastre lhes sobrevirá tão repentinamente como iniciam as dores de
parto de uma mulher grávida, e não haverá como escapar.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>Mas vocês, irmãos, não estão na escuridão a respeito dessas coisas e
não devem se surpreender quando o dia do Senhor vier como ladrão.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>2 Pedro 3.4</strong></p>
<blockquote>
<p>O que houve com a promessa de que ele voltaria? Desde antes do tempo
de nossos antepassados, tudo permanece igual, como desde a criação do
mundo.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Lucas 12.5</strong></p>
<blockquote>
<p>Mas eu lhes direi a quem devem temer. Temam a Deus, que tem o poder
de matar e lançar no inferno. Sim, a esse vocês devem temer.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Hebreus 10.30s</strong></p>
<blockquote>
<p>Pois conhecemos aquele que disse: “A vingança cabe a mim; eu lhes
darei o que merecem”. E também: “O Senhor julgará o seu povo”.</p>
<p>Que coisa terrível é cair nas mãos do Deus vivo.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Lucas 21.26</strong></p>
<blockquote>
<p>As pessoas ficarão aterrorizadas diante do que estará prestes a
acontecer na terra, pois os poderes dos céus serão abalados.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Mateus 24.37ss</strong></p>
<blockquote>
<p>Quando o Filho do Homem voltar, será como no tempo de Noé.</p>
<p>Nos dias antes do dilúvio, o povo seguia sua rotina de banquetes,
festas e casamentos, até o dia em que Noé entrou na arca.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>Não perceberam o que estava para acontecer até que veio o dilúvio e
levou todos. Assim será na vinda do Filho do Homem.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Mateus 24.29</strong></p>
<blockquote>
<p>Imediatamente depois da angústia daqueles dias, o sol escurecerá, a
lua não dará luz, as estrelas cairão do céu e os poderes dos céus serão
abalados.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Lucas 21.25s</strong></p>
<blockquote>
<p>Haverá sinais no sol, na lua e nas estrelas. E, na terra, as nações
ficarão angustiadas, perplexas com o rugir dos mares e a agitação das
ondas.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>As pessoas ficarão aterrorizadas diante do que estará prestes a
acontecer na terra, pois os poderes dos céus serão abalados.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Joel 2.1s, 10</strong></p>
<blockquote>
<p>Toquem a trombeta em Sião! Soem o alarme em meu santo monte! Que
todos tremam de medo, pois está chegando o dia do SENHOR.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>É um dia de escuridão e trevas, um dia de densas nuvens e sombras
profundas. Como o amanhecer se estende pelos montes, assim surge um
grande e poderoso exército. Nunca se viu algo parecido, e nunca mais se
verá.</p>
<p>[…]</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>A terra tremem com seu avanço, e os céus estremecem. O sol e a lua
escurecem, e as estrelas deixam de brilhar.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Sofonias 1.15</strong></p>
<blockquote>
<p>Será um dia em que o SENHOR derramará sua ira, dia de sofrimento e
angústia, dia de ruína e desolação, dia de escuridão e trevas, dia de
nuvens sombrias e densas […].</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Joel 2.31</strong></p>
<blockquote>
<p>O sol escurecerá, a lua se tornará vermelha como sangue antes que
chegue o grande e terrível dia do SENHOR.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Isaías 13.10</strong></p>
<blockquote>
<p>Os céus acima deles escurecerão, e as estrelas deixarão de brilhar. O
estará escuro ao nascer, e a lua não iluminará.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Isaías 34.4</strong></p>
<blockquote>
<p>Os céus lá no alto se dissolverão e desaparecerão como pergaminho
enrolado. As estrelas cairão do céu, como folhas secas da videira, como
figos murchos da figueira.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Apocalipse 16.20</strong></p>
<blockquote>
<p>Todas as ilhas desapareceram, e todos os montes foram arrasados.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Tiago 2.19</strong></p>
<blockquote>
<p>Crês, tu, que Deus é um só? Fazes bem. Até os demônios crêem e
tremem.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>2 Tessalonicenses 2.11s</strong></p>
<blockquote>
<p>Pontanto, Deus fará que sejam enganados, e eles crerão nessas
mentiras.</p>
<p>Então serão condenados por ter prazer no mal em vez de crer na
verdade.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Isaías 2.17-21</strong></p>
<blockquote>
<p>O orgulho humano será humilhado, a arrogância humana será rebaixada.
Somente o SENHOR será exaltado naquele dia de julgamento.</p>
<p>Os ídolos desaparecerão por completo.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>Quando o SENHOR se levantar para sacudir a terra, seus inimigos
rastejarão para dentro de buracos no chão. Em cavernas no meio das
rochas, se esconderão do terror do SENHOR e da glória de sua
majestade.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>Naquele dia, abandonarão os ídolos de ouro e prata que eles próprios
fizeram para adorar.</p>
<p>Deixarão seus deuses para roedores e morcegos, enquanto rastejam para
dentro de cavernas e se escondem entre as rochas dos desfiladeiros.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>Tentarão escapar do terror do SENHOR e da glória de sua majestade
quando ele se levantar para sacudir a terra.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Amós 9.2s</strong></p>
<blockquote>
<p>Ainda que cavem até o lugar dos mortos, estenderei a mão e os
arrancarei de lá. Ainda que subam até os céus, os farei descer.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>Ainda que se escondam no topo do monte Carmelo, os buscarei e de lá
os tirarei. Ainda que se escondam no fundo do mar, enviarei a serpente
marinha para que os morda.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Naum 1.6</strong></p>
<blockquote>
<p>Quem pode resistir à sua indignação? Quem pode sobreviver à sua ira
ardente? Sua fúria queima como fogo, e os montes desabem em sua
presença.</p>
</blockquote>
<hr />
<p><strong>Hebreus 10.26s, 31</strong></p>
<blockquote>
<p>Se continuamos a pecar deliberadamente depois de ter recebido o
conhecimento da verdade, já não há sacrifício que cubra esses
pecados.</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>Há somente a assustadora expectativa do julgamento e do fogo intenso
que consumirá os inimigos.</p>
<p>[…]</p>
</blockquote>
<hr />
<blockquote>
<p>Que coisa terrível é cair nas mãos do Deus vivo.</p>
</blockquote>
<hr />
